武漢肺炎︱國產疫苗傳現不良反應 陳肇始護航 稱高官願帶頭打針釋眾慮

第四波武漢肺炎疫情仍未受控，再次被指抗疫不力的港府昨日急為民怨「降溫」，宣佈已與阿斯利康製藥、中資科興及中國復星等達成預先採購協議，首批疫苗最快可以明年1月到港。由於兩間製造商的疫苗均產自中國，而科興的疫苗亦被指曾於試驗中傳出有不良反應，面對疫苗質量成疑。
食物及衞生局局長陳肇始今出席電台節目時表示，由於疫苗尚在臨床階段，故「無論邊到嚟嘅都有機會出現問題」，港府之後會再視乎疫苗最終的臨床數據，確保疫苗「安全、有成效、品質可以」後才購買。她又指，若能令市民產生信心，她和其他官員絕對不介意帶頭打疫苗：「帶頭打如果係畀到市民信心，我哋係一定會咁做㗎。」
在數間已達成初步協議疫苗製造商中，中資科興生物的100萬劑疫苗會率先於下月抵港，而由中國復星引入、德國BioNTech與美國輝瑞合作的疫苗則會「遲少少」於明年首季內交付；至於由阿斯利康（AstraZeneca）和英國牛津大學合作研發的疫苗，陳肇始就預計可能要到明年中才可分批來港。她又指，暫時未能確定下個月能否如期安排注射疫苗，但當局會盡快籌備。
陳肇始稱，為儘快令市民能接種疫苗，當局已展開不同工作，如冷藏儲存及注射等籌備工作及立法處理疫苗在港的註冊問題等。當局會優先為約有300萬人的高危群組接種疫苗，陳指當局有意在長者群體中優先為年紀較大的打針，但就未為醫護人員、長者、長期病患及院舍院友和員工等數個群體分整體的先後次序，屆時會視乎疫苗的種類及到港劑量後才作決定。
談到科興疫苗被指傳出不良反應，陳又再為國產疫苗護航，指當局為疫苗註冊而進行的立法工作「唔係為咗任何一個國家」，認為疫苗「無論邊到嚟嘅都有機會出現問題」，仍要憑臨床測試的最終數據才能評估疫苗是否安全。
面對市民或因不能選擇自己注射甚麼疫苗而卻步，陳再次強調接種疫苗屬自願性質，當局會確保疫苗的安全性和品質、亦會做多點「公眾教育」工作，希望令市民明白打疫苗「係咩一回事」。她又指，武肺疫苗和其他疫苗一樣設有煞停機制，一旦有市民出現嚴重副作用，衞生署會調查事件及追究疫苗製造商。而為了增加市民對疫苗的信心及達致宣傳效果，她和其他政府官員亦不介意帶頭打針：「帶頭打如果係畀到市民信心，我哋係一定會咁做㗎。」
港府稱今次採購的疫苗是參考衞生署的科學委員會的意見而定，但有數名委員稱自己並無選擇內地疫苗，猜測當局的最終決定或是因為要避免「政治不正確」。被問到政府會否在得到委員大比數支持下才「扑鎚」購買哪一種疫苗，陳肇始稱當局除了歸納及評估委員的意見外，亦要兼顧疫苗供港日期及其他數據，希望市民要對政府的專家有信心，又再三強調當局不會只顧速度而忽略疫苗品質。

蘋果日報 2020年12月12日

D高官全部去打毒疫苗，藍絲又跟住去，全部冚家鏟，全滅！

如果官員冇事，咁疫苗就安全。
如果官員有事死咗，咁香港就安全。

諗太多 要證明佢地打既係支那野先好信少少先

共產黨唔可以信 要親眼睇到佢地係打支那野

點知班狗官到時係咪真係打支那針?
容乜易換咗支美國輝瑞嘅嚟做騷

就算係打都無人會知佢地打緊個支係咪支那針
支那最叻做假

是但換幾枝正廠貨，鏡頭前枝針豆豉咁細，佢話係支貨但打既係正廠貨你都check 唔到啦

唔緊要，呃到班藍絲去打已經夠贏

打針打到死曬/半死 咁我就放心了

嗰時鉛水好似話乜撚嘢尊嚴問題唔撚飲
而家又唔撚駛尊嚴喇咩

打左先再講

我知
我知佢地肯撚定唔會帶頭打支那疫苗 講下大話水鳩完你就冇咗件事架啦

班撚樣連底褲口罩都唔敢帶 自稱敢打支那針? 當人on9
仲有呀楊局長仔女喺香港讀IB 去澳洲升學
呀林鄭話如果主流民意想佢落台佢會辭職

去到今時今日 連叫佢地比proof都廢事啦 就算比你都肯定係造假

讓比廿萬公務員及其家人接先

死毒果肯改質量未

不良反應? 死人啊屌

直播所有高官打疫苗

唔會有鏡頭，班官好尊重私隱

傻閪先信

同你講打左, 其實無打過

如果真，唯有希望疫苗100%有效，全部殺哂班冚家剷

陣間有高官死L左就好笑

就算打都可以係葡萄糖水

鉛水係居民PROVIDE, 但疫苗SHOW係自己安排

買外國藥，然後換Lable紙扮國產都唔係第一次

陳肇始係咪想比林鄭屌多鑊，係後面做報景板罰企